# EcomMarket

## Описание 

Spring-boot приложение, содержит 1 контроллер с одним методом, который возвращает HTTP 200 и пустое тело.

Для контроллера реализован функционал, который ограничивает количество запросов с одного IP адреса на этот метод в размере N штук в X минут. 
Если количество запросов больше, то контроллер возвращает 502 код ошибки, до тех пор, пока количество обращений за заданный интервал не станет ниже N.

Настройка параметров N и X осуществляется через внешний конфигурационный файл **external.properties**

```
# Limiting the number of requests from one IP address
    # Control time (min)
    throttling-service.time-parameter:1
    # Allowed number of requests
    throttling-service.request-parameter:5
```

Для обёртки приложения в docker написан dockerfile, который находится в корневой директории проекта.
## Используемые технологии и инструменты

- Java 17
- Spring Boot 3.1.2
- Gradle
- JUnit 5

## Описание работы

Для ограничения количества запросов с одного IP реализована аннотация @Throttling.
Аннотация работает по принципу валидации, проверяя параметр метода и выбрасывая 
исключение, в случае, если превышено допустимое количество вызовов с заданным значением параметра.

Для обеспечения корректной работы в многопоточной среде был использован пакет concurrent. 
Для обработки исключений в контроллерах реализован ControllerAdvice, который устанавливает необходимый код ответа сервера.

При выполнении тестов JUnit 5 с помощью MocKMvc было обнаружено большое потребление памяти, что при больших нагрузках приводило к OutOfMemoryError.
Для тестирования на производительность и утечки памяти было реализовано ПО, которое в несколько потоков посылает на сервер 
запросы с разных IP. Для анализа использовался VisualVM, потребление памяти соответствовало ожиданию и утечки памяти не были выявлены.

![Vm.png](Vm.png)

Данный график сделан во время работы приложения при обработке запросов, отправляемых одновременно по 5 потокам со
случайным IP (с каждого сгенерированного IP синхронно отправляется 50 запросов).
Приложение запущено со следующими параметрами:

    throttling-service.time-parameter:1
    throttling-service.request-parameter:5

Интервал для очистки мапы с устаревшими IP адресами 5 минут.